

 V nedeľu sme celá rodina chceli stráviť pekný slnečný deň výnimočne bez varenia, a preto sme si telefonicky zarezervovali stôl v reštaurácii penziónu Dalmacija v krásnom prostredí blízkého rekereačného strediska Stará Myjava. Keď sme na dohodnutú hodinu prišli, čašníčka mala trochu zmätok s rezerváciou, avšak nakoniec nám po krátkom čakaní pripravila stôl. Objednali sme si 6 hlavných jedál (všetky z kuracieho mäsa, z toho 4 identické). V reštaurácii bolo asi 25 ľudí, z ktorých mnohí sa prišli iba osviežiť po prechádzke v prírode.  
 Čakanie bolo trochu únavné, avšak keď prekročilo hodinu, pripadalo nám to už naozaj nevhodné, a to zvlášť, keď čašníčky z kuchyne jedlo počas tejto doby vynesli asi raz. Po 70 minútach od objednania sa mama zdvihla a slušne sa spýtala čašníčky pri bare (inak známej), či je normálne, že sa u nich tak dlho čaká. Pani pri vedľajšom stole sa pripojila tiež s tým, že oni už čakajú dve hodiny. Čašníčka začala vysvetľovať, že majú veľa práce a nestíhajú. Mama sa vrátila k nám a len pokrčila pleciami.  
 O chvíľu prišiel pán od tretieho stola s námietkou, že aj oni už veľmi dlho čakajú. Pani čakajúca dve hodiny na dve porcie poznamenala, že to už naozaj nie je normálne a že také niečo vôbec nečakala. Jej sťažnosti sa donesli do uší pánovi majiteľovi a kuchárovi v jednom, ktorý sa na to vyrútil z kuchyne a začal vrieskať na celý podnik, že nech si to len  pani ide skúsiť postaviť sa za ten „šporák“ a robiť jedlo pre toľkých ľudí. Na to ju ohromenú schmatol za ruku a začal ju násilím ťahať do kuchyne. Šokovaná (veď predstavte si, že ste 50-kilogramový zákazník a zrazu sa na vás s revom vyrúti robustný 100-kilový chlap-majiteľ a začne sa po vás sápať) len vykríkla: „Čo si to dovoľujete?“ V tomto momente sme sa celá rodina zdvihli a z „príjemného“ prostredia reštaurácie odišli. Sestra nezabudla nahlas vyhlásiť, že takéto správanie k zákazníkovi ešte nikdy nezažila a nikdy sa už v tomto podniku neobjavíme. Čašníčky boli očividne výstupom pána majiteľa vyvedené z miery natoľko, že sa nezmohli ani na slovo, iba sa šokovane prizerali, čo sa deje. Pán majiteľ sa už medzitým stihol vrátiť za „šporák“, avšak osobne som mala obavy, či ho tieto nové problémy v podniku znovu nevytočia a nepríde sa znovu predviesť v plnej paráde. Keďže sme mali so sebou 90-ročného starého otca, ktorý už predsa len chodí pomalšie, doprevadila som ho za asistencie svalnatého švagra ako dostatočného odstrašujúceho prostriedku pomaly z podniku von. 
 V každom podniku sú horšie a lepšie dni, niekedy sa darí viac, inokedy menej. Fakt, že niekedy príprava jedla trvá dlhšie, nevynímajúc. Avšak aby sa takto zachoval človek, ktorý v reštaurácii nielen pracuje, ale ju aj vlastní, a teda malo by mu najviac záležať na jej dobrej povesti, je jednoducho neospravedlniteľné. Pán majitel ešte môže byť rád, že naňho za tento verbálny a fyzický útok atakovaná pani nezavolala políciu. Svedkov, ktorí by potvrdili jeho agresívne správanie, by sa totiž našlo dosť. 
 Ak teda nehcete riskovať podobný výstup, radím vám, aby ste sa penziónu Dalmacija a jeho reštaurácii zďaleka vyhli. Možností, kde sa na Myjave a v okolí dobre najesť, je našťastie, ako píše Igor, čím ďalej, tým viac.     

